烈顯倫：司法機關誤入歧途逾廿年 法院在過去一年導致街頭混亂 高舉個人主義凌駕社會利益

終審法院前常任法官烈顯倫批評法庭將個人權利凌駕社會利益，指香港司法機關文化過去二十多年來完全是誤入歧途，判決不是對準真正重點，而是着眼於律師的論點，而且法官高舉個人主義凌駕社會利益，故司法機關文化應該進行改革，並從最高層開始，令其重新恢復普通法的精神。

烈顯倫表示，香港司法機關文化在過去廿多年來完全是誤入歧途，如判決不是對準真正重點，而是着眼於律師的論點，「其中許多論點相當可笑，但法官覺得有責任要考慮那些論點並為沒有充分考慮而道歉，其實他們的專業責任是審理雙方自己呈交的材料，而不是所謂的律師論點，那不是法院的職能。法院不是做考官，給考卷評分。」

他認為，在某些方面，法官有份營造環境助長了去年的抗議，因為經年累月，法官高舉個人主義凌駕社會利益，「然而若它對社會沒有影響，又何必制定法例？」故他認為司法機關文化應該進行改革，並從最高層開始。

他相信，法院文化會有重大改革，重新恢復普通法的精神，「直截了當及嚴明的司法程序，好使它再次恢復健全、有效，普通人容易引用和明白。」

他又指，自己評論去年原訟庭《禁止蒙面規例》判決是因為該判決絕對荒謬，「他們變相賦予自己主權去訂定香港的憲制秩序該當如何，並按此做決定。」

烈顯倫此前表示，司法機構要發揮的作用，現在有必要深刻反省。法院持續地讓公共利益屈從於個人權利的主張，給了那些走上街頭暴力抗議的人一種個人主權的感覺。保護大多數人的法律被破壞，卻沒有懲罰，因為這些人認為自己的個人訴求是至高無上的，「實際上，法院在過去一年裏幫助創造了導致街頭混亂的社會環境。」

讀law果班見到宜家咁樣其實有咩感受

法治 omdb

岩呀
法律面前窮人含撚一直存在
到而家雙重標準，有罪假定，無限主觀推論
盲信黑警口供，律政司插手上訴/取消案件
假口供/仿礙司法公正，冇一隻狗被告
擺明醉駕冇事.......多到講唔哂
的確法律係要重新定義

咪即係做納粹法官以法律作武器去行惡

集體利益凌駕個人
最後咪個個人都受害囉
無豬肉無晶片無水無電無煤無鐵

變左同其他科一樣
讀完bba出到黎做野先知全部都係廢嘅
最終點判其實睇你對家後台同好唔好彩

正義女神個天秤係要黎磅下邊邊多錢D

有係有嘅 不過大陸讀law好似係垃圾科
拖鞋上court

到底係邊個破壞法律
市民點樣以無權破壞實權

呢件冚家鏟幾時死

讀屎片

呢啲垃圾狗法官真係讀屎片
普通市民都睇得清既事實係度指鹿為馬
對社會問題根源視而不見
原來二百萬和理非遊行係法院鼓吹既

又想問下你班花瓶法官讀咁多書
係一個人治既地方扮法治
係一個冇終審權既地方做終審法官
其實有咩感覺
知唔知咩叫真善美
你做人知唔知羞愧
對唔對得住香港既下一代
你不如做演員算啦
不如返屋企食屎算啦

可以話你知
佢地wfc, 甚至好buy烈顯倫呢種講法
只要繼續搵到錢就得

你d料睇無線新聞架？

中共準備dq民選區議員喎，白皮豬唔出黎講兩句係正途定歧途？

集體利益，得共產黨享有，韭菜邊有利益

當年山泥傾瀉埋唔死佢，俾個消防員救咗佢條狗命

Ipo lawyers理撚得你 繼續搵真銀屌女

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

香港人一直推崇呢種偽法治社會
崇拜呢班法官律師
覺得法律可以彰顯公義
相信制度
結果現實咪係話俾香港人聽
法律嚮金權力量面前只係垃圾
制度亦只係偽裝
面對絕對強大嘅邪惡
法律女神都要下跪
香港人可以見到咁赤裸裸嘅現實
都未必係壞事
起碼唔駛再活嚮謊言入面

唔知以為佢食完幻幻俾人威脅緊

white trash

法律都係由立法機關定嘅啫
話俾你聽最高立法機關係人大
成件事即刻明白晒

只要有附件三同人大釋法
基本法就只係笑話

無民主制度
立法機關只係笑話
行政同司法都只會跟住出嚟棟篤笑

民主、自由、法治
根本係共生關係嘅鐵三角
缺一不可
香港一直只有自由比較好啲
其餘就係殘缺嘅民主、偽裝嘅法治
結果必然係成套崩潰

問下呢隻中國間諜，中國憲法寫明人大係由人民選出，而事實係咪？

呢隻中國間諜崇尚權力

烈顯倫大米

個人唔重要，社會行益行先! 屌你重唔係共產黨?

呢條洋五毛點解奶得咁行

老不死唔識咩叫 "不在其位，不謀其政"

普通法咪個人優先

佢up乜撚嘢

呢條五毛出晒名啦

司法機構就係有班害群之馬，例如烈顯倫你就係人版
當年旭龢道凜樓責你死算你大命，小心收尾嗰幾年

港英政府都出埋呢d大仆街

廿年前?
列顯倫係咪屌柒莊豐源隻孽種將個人利益凌駕社會利益

打份工姐

死返入去瓦礫到啦

唔係第一日

社會凌駕資本